{
    "question": "diketahui f : R\u00a0\u21d2 R dengan f(x) =\u00a0 invers fungsi f(x) adalah  =",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]f(x)=\\frac{x+1}{2x-4}\\\\ (2x-4)(f(x))=x+1\\\\ 2xf(x)-4f(x)=x+1\\\\ 2xf(x)-x=4f(x)+1\\\\ x(2f(x)-1)=4f(x)+1\\\\ x=\\frac{4f(x)+1}{2f(x)-1}\\\\ nyatakan\\ sebagai\\ f^{-1}(x)\\\\ f^{-1}(x)=\\frac{4x+1}{2x-1};syarat:x \\neq \\frac{1}{2}[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "910-45-4-34-2-25-755",
            "question": "9/10-4/5=\r\n4 3/4-2 2/5=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a .9/10-4/5= 9/10 - 8/10 =1/10<br>b .<span>4 3/4-2 2/5= 4 15/20 -2 8/20 =2 7/20</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. \u00a0 \u00a0  9/10-4/5= 9/10-8/10=1/10<br><br><br><br>2.\u00a0 \u00a0 \u00a0  4 3/4-2 2/5= 4 15/20-2 8/20=2 7/20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-5-amp-10-dari-aritmatika-adalah-21-amp-41-tentukan-ju-875",
            "question": "Suku ke 5 &amp; 10 dari aritmatika adalah 21 &amp; 41 tentukan jumlah 20 suku pertama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :<br>u5 = 21<br>u10 = 41<br>s20 ?<br><br>u10-u5=41-21=20<br>a+9b-a+4b=20<br>5b=20<br>b= 4<br><br>masukkan ke persamaan :<br>u10 = 41<br>a+9b=41<br>a+9.4=41<br>a+36=41<br>a=41-36<br>a=5<br><br>maka ...<br>s20 = 1/2 n . (2a+(n-1)b)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/2.20 . (2.5 + (20-1)4)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =10 .(10 + (19)4)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 10. ( 10 + 76)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =10 . 86 = 860 :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U5 = 21<br>21=a+ (5-1)b =&gt; 21=a+4b /9 \u00a0=&gt; \u00a0 189=9a+36b<br>U10= 41<br>41=a+ (10-1)b=&gt;41=a+9b/4 \u00a0 =&gt; \u00a0 164=4a+36b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 --------------------- \u00a0---<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a025=5a<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 \u00a0 =a \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a021=5+4b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04=b<br>U1 = a+(1-1)b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05+ 0.4 = 5<br>U2 = 5+ (2-1)b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 + 4 \u00a0 = 9<br>u3 = 5+ (3-1)b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05+8 \u00a0 \u00a0= 13<br>jumlah 20 suku pertama : sn = n/2 (2a+(n-1)b)<br><br>a = 5<br>b = u2-u1 = 9-5 = 4<br><br>s20 = 20/2 (10+76)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010(86)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 860<br>semoga benar ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-saya-ya-suku-suku-barisan-geometri-tak-hingga-ada-754",
            "question": "Tolong bantu saya ya :)    suku-suku barisan geometri tak hingga adalah positif, jumlah u1+u2=60, dan u3+u4=15,\r\ntentukan jumlah suku barisan itu!\r\nterimakasih (pakai cara ya sobat)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a+ar=60 \\rightarrow a(1+r)=60\\\\\nar^2+ar^3=15 \\rightarrow ar^2(1+r)=15\\\\\nr^2(a(1+r))=15\\\\\nr^2(60)=15\\\\\nr^2=\\frac{15}{60}\\\\\nr^2=\\frac{1}{4}\\\\\nr=\\frac{1}{2}\\ atau\\ r=-\\frac{1}{2}(TM,\\ karena\\ suku-sukunya\\ positif)\\\\\na(1+r)=60\\\\\na(1+\\frac{1}{2})=60\\\\\na=\\frac{60}{\\frac{3}{2}}\\\\\na=40\\\\\nS_{\\infty}=\\frac{a}{1-r}\\\\\nS_{\\infty}=\\frac{40}{1-\\frac{1}{4}}\\\\\nS_{\\infty}=\\frac{160}{3}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-hasil-dari-557",
            "question": "Berapa hasil dari\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]2^{2014}.2^{15}=2^{2014+15}=2^{2029}[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] 2^{2014+15} =  2^{2029} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-pk-2x2-2x-1-0-adalah-alfa-dan-beta-hitunglah-310",
            "question": "Akar - akar PK 2x^2 + 2x + 1 = 0 adalah alfa dan beta.\r\nhitunglah : 1/alfa^2 + 1/beta^2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]2x^2+2x+1=0\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{\\beta ^2+\\alpha ^2}{ \\alpha ^2\\beta ^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(\\alpha +\\beta )^2-2\\alpha \\beta}{ (\\alpha \\beta )^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(-\\frac{2}{2} )^2-2(\\frac{1}{2})}{ (\\frac{1}{2})^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{1-1}{\\frac{1}{4}}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=0[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "garis-x-y30-dirotasi-60-berlawanan-dengan-arah-perputaran-jar-398",
            "question": "Garis x-y+3=0 dirotasi 60\u00b0 berlawanan dengan arah perputaran jarum jam dengan pusat putar O(0,0). Tentukan bayangannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakai rumus<br>(x) \u00a0 = \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0cos a (-sin\u00a0a) \u00a0diinferskan lalu dikali (x&#039;)<br>(y) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sin a \u00a0 cos a\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(y&#039;)<br>setelah hasilnya ketemu nanti dmasukkan ke persamaan yang menjadi soalnya<br><br>maaf tidak bisa membantu banyak, karna keterbatasan penulisan disini jadi saya tdk bisa menjawab hingga tuntas..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-persamaan-x-y3-258",
            "question": "Tuliskan persamaan {x-y=3}    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 {3x-2y=16} dalam bentukan matriks , lalu tentukan nilai 2x+5y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x - y = 3<br>3x -2y = 16<br><br>2x - 2y = 6<br><u>3x - 2y = 16</u> _<br><u></u>-x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -10<br><br>10 - y = 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 y = 7<br><br>2x +5y =<br>2*10 + 5*7 = 55<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-garis-dri-persamaan-3x-6y-5-yaitu-133",
            "question": "Gradien garis dri persamaan 3x-6y=-5 yaitu ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : 8<br>Mapel : Matematika<br>Kategori :\u00a0Bab 3 - Persamaan Garis<br>Kata Kunci : persamaan garis, gradien<br>Kode : 8.2.3 [Kelas 8 Matematika Bab 3 - Persamaan Garis]<br><br>Pembahasan :<br><p>Persamaan garis lurus adalah persamaan berbentuk\u00a0<br>ax + by = c<br>dengan a, b, dan c merupakan bilangan-bilangan real, a\u00a0\u2260 0 atau b\u00a0\u2260 0.</p><br>Gradien adalah nilai yang menyatakan kecondongan suatu garis yang dinotasikan dengan m.<br><br>Garis dengan persamaan ax + by = c memiliki gradien\u00a0<br>m =\u00a0[tex]- \\frac{a}{b} [/tex]<br><br>Garis yang melalui titik P(x\u2081, y\u2081) dan Q(x\u2082, y\u2082) memiliki gradien\u00a0<br>m =\u00a0[tex] \\frac{y_2-y_1}{x_2-x_1} [/tex]<br><br>Mari kita lihat soal tersebut.<br>Tentukan gradien garis dengan persamaan 3x - 6y = -5!<br><br>Jawab :<br>Diketahui persamaan<br>3x - 6y = -5<br>\u21d4 -6y = -5 - 3x<br>\u21d4 y =\u00a0[tex] \\frac{5}{-6} [/tex] -\u00a0[tex] \\frac{3}{-6} [/tex]x<br>\u21d4 y = -[tex] \\frac{5}{6} [/tex] + [tex] \\frac{3}{6} [/tex]x<br>\u21d4 y = -[tex] \\frac{5}{6} [/tex] + [tex] \\frac{1}{2} [/tex]x<br>\u21d4 m = [tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br><br>Jadi, persamaan 3x - 6y = -5 memiliki gradien [tex] \\frac{1}{2} [/tex].<br><br>Soal lain untuk belajar :\u00a0<br>1.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/12602883<br>2.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/1686609<br>3.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/130401<br>4.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/1398763<br>5.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/3136258<br>6.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/12689804<br><br>Semangat!<br><br>Stop Copy Paste!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-pertanyaan-berikut-ini-dengan-benar-5-tentukan-negasi-d-339",
            "question": "Jawablah Pertanyaan berikut ini dengan benar    5. Tentukan negasi dari disjungsi- disjungsi berikut.\r\na. Susi Wanita yang cantik atau baik hati.\r\nb. 5 bialngan prima atau habis dibagi 2.\r\nc. 2x + 1 = 5 atau 3 bilangan ganjil.\r\nJawabannya:\r\n\r\ntolong Jawablah secepat mungkin karena ini penting",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. baik hati<br>b. 2<br>c. 2x + 1 = 5<br>\u00a0\u00a0  2x = 5-1<br>\u00a0\u00a0 2x = 4<br>\u00a0\u00a0 x\u00a0\u00a0\u00a0 = 2<br><br>Itu jawabannya. Balas \"terimakasih\" ya ! :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. susi wanita yang tidak cantik dan tidak baik hati<br>b. 5 bukan bilangan prima dan tidak habis dibagi 2<br>c. 2x + 1 \u2260 5 dan 3 bukan bilangan ganjil<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-tolong-dilihat-dulu-ada-yang-bisa-bantu-1-2-557",
            "question": "Coba tolong dilihat dulu, ada yang bisa bantu?    1. \r\n2.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\int (4x-3)dx= \\int 4xdx-\\int 3dx\\\\\n\\int (4x-3)dx= 2x^2-3x+C\\\\\\\\\n\\int \\frac{2}{\\sqrt{2}-5}dx=\\frac{2x}{\\sqrt{2}-5}+C[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}